<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: opensource | Vinícius Oliveira]]></title>
  <link href="http://viniciusmo.github.com/blog/categories/opensource/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://viniciusmo.github.com/"/>
  <updated>2014-04-07T12:52:19-03:00</updated>
  <id>http://viniciusmo.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[viniciusmo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hermes]]></title>
    <link href="http://viniciusmo.github.com/blog/2014/04/07/hermes/"/>
    <updated>2014-04-07T12:50:00-03:00</updated>
    <id>http://viniciusmo.github.com/blog/2014/04/07/hermes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>O que é ?</h2>

<p>  É a implementação de um aplicativo com interface específica que funciona como intermediário na comunicação entre portadores de necessidades especiais verbal e auditiva e pessoas ouvintes e falantes.</p>

<h2>O projeto</h2>

<p>O logotipo do aplicativo representa a letra H feita em libras.</p>

<p><img src="url_da_imagem" alt="&quot;Imagem 1&quot;" /></p>

<p>O aplicativo <strong>Hermes</strong> tem a proposta de auxiliar a comunicação entre pessoas com necessidades especiais, para isso o sistema esta dividido em três módulos: <strong>libras,texto e imagens</strong>.
Na tela inicial, exibem-se botões grandes e com ícones de forma gráfica, para facilitar o entendimento dos usuários que possuem necessidades especiais. Na imagem a seguir, mostra-se a tela inicial do aplicativo.</p>

<pre><code>image2
</code></pre>

<p>O primeiro botão da tela inicial direciona para a tela correspondente ao módulo <strong>Áudio para Libras</strong> , que exibe uma tela com a opção de capturar o áudio. O usuário, ao selecionar o botão localizado no centro da tela deve dizer claramente e próximo ao microfone do dispositivo utilizado, a palavra ou a sentença que deseja que seja convertida para Libras. Na figura a seguir, é mostrado o módulo <strong>Áudio para Libras</strong>.</p>

<pre><code>image3
</code></pre>

<p>O áudio é enviado via Stream para o serviço da API de áudio do Google®. e o retorno dessa chamada é um objeto do tipo String, que será tratado dentro do
aplicativo. As letras desse retorno são tratadas individualmente e para cada uma,é exibida a libra correspondente, as imagens ficam localizadas no banco de dados local do próprio aplicativo, como mostra a figura a seguir.</p>

<pre><code>image4
</code></pre>

<p>Quando a palavra obtida do retorno tiver um vídeo, ele será exibido no canto inferior direito. Ao selecionar o botão com o ícone de vídeo, o usuário entrará no aplicativo do YouTube© e o vídeo relacionado será exibido, como mostra a figura a seguir.</p>

<pre><code>image5
</code></pre>

<p>O segundo botão da tela inicial, direciona o usuário para o módulo <strong>Texto para Áudio</strong>.Esse módulo contém uma simples caixa de
texto, na qual, utilizando o teclado do dispositivo, o usuário informa uma palavra  ou sentença e, ao selecionar o botão de reprodução de áudio, a API de áudio do Google® envia um objeto do tipo String e recebe como retorno uma stream com o áudio, que é reproduzida pelo dispositivo utilizando as caixas de som internas. Caso o dispositivo esteja conectado a uma fonte de som externa, o áudio será reproduzido no dispositivo externo. Na a seguir, é mostrado tela do módulo <strong>Texto para Áudio</strong>.</p>

<pre><code>image6
</code></pre>

<p>O segundo botão da tela inicial, direciona o usuário para o módulo <strong>Texto para Áudio</strong>. Esse módulo contém uma simples caixa de
texto, na qual, utilizando o teclado do dispositivo, o usuário informa uma palavra ou sentença e, ao selecionar o botão de reprodução de áudio, a API de áudio do Google® envia um objeto do tipo String e recebe como retorno uma stream com o áudio, que é reproduzida pelo dispositivo utilizando as caixas de som internas. Caso o dispositivo esteja conectado a uma fonte de som externa, o áudio será reproduzido no dispositivo externo. Na imagem a  seguir, é mostrado tela do módulo <strong>Texto para Áudio</strong>.</p>

<pre><code>image7
</code></pre>

<p>Ao selecionar o pronome, é reproduzido um áudio referente ao pronome selecionado. O próximo passo é selecionar um verbo entre os três disponíveis:vou, quero e estou, e assim como na tela anterior, o áudio do verbo selecionado é reproduzido instantaneamente. Na imagem a seguir, são mostrados os verbos do módulo <strong>Imagem para Áudio</strong>.</p>

<pre><code>imagem8
</code></pre>

<p>No último passo do módulo, o usuário escolhe a ação concluindo a frase desejada.Essas ações são obtidas utilizando o Web Service implementado no Hermes,ou seja, para inserir novas ações neste módulo, a aplicação não necessita ser atualizada ou recompilada: ao abrir o aplicativo essa tela é automaticamente atualizada caso exista uma conexão com a internet ativa. Na imagem a seguir, é mostrada a ação que o usuário escolheu.</p>

<pre><code>imagem9
</code></pre>

<p>Com base nas informações de acessibilidade digital para pessoas especiais, o projeto de interface do aplicativo Hermes busca atender e facilitar a interação entre usuário e máquina.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Exam OCE Web Component Developer]]></title>
    <link href="http://viniciusmo.github.com/blog/2014/04/04/exam-oce-web-component-developer/"/>
    <updated>2014-04-04T16:20:00-03:00</updated>
    <id>http://viniciusmo.github.com/blog/2014/04/04/exam-oce-web-component-developer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pequeno exame que eu fiz para estudar para certificação Web Component Developer :)</p>

<p><img class="center" src="https://raw.github.com/viniciusmo/octopress/master/source/images/blog/opensource/mock1.png"></p>

<p><img class="center" src="https://raw.github.com/viniciusmo/octopress/master/source/images/blog/opensource/mock2.png"></p>

<p>Código Fonte : <a href="https://github.com/viniciusmo/exam-oce-web-component-developer" title="Clique aqui">Clique aqui</a><br/>
Demo : <a href="http://viniciusmo.github.io/exam/exam-oce-web-component-developer/www/mock.html" title="Clique aqui">Clique aqui</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pong Game feito em Java]]></title>
    <link href="http://viniciusmo.github.com/blog/2013/04/09/pong-game-feito-em-java/"/>
    <updated>2013-04-09T15:15:00-03:00</updated>
    <id>http://viniciusmo.github.com/blog/2013/04/09/pong-game-feito-em-java</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pong Game (versão modificada) feito em Java apresentado a disciplina de Jogos Digitais para WEB - Fatec Carapicuíba.</p>

<p><img class="center" src="https://raw.github.com/viniciusmo/octopress/master/source/images/blog/opensource/pong_game_modificado.png"></p>

<p>Código Fonte : <a href="https://github.com/viniciusmo/simple-pong-game-applet" title="Clique aqui">Clique aqui</a><br/>
Demo : <a href="http://viniciusmo.github.io/games/simple-pong-game-applet/html/view.html" title="Clique aqui">Clique aqui</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Campo minado utilizando HTML5 (Canvas/Local Storage)]]></title>
    <link href="http://viniciusmo.github.com/blog/2013/04/09/campo-minado-utilizando-html5-canvas-slash-local-storage/"/>
    <updated>2013-04-09T15:00:00-03:00</updated>
    <id>http://viniciusmo.github.com/blog/2013/04/09/campo-minado-utilizando-html5-canvas-slash-local-storage</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Campo minado apresentado a disciplina de Jogos Digitais para WEB - Fatec Carapicuíba com três niveis diferentes.</p>

<p><img class="center" src="https://raw.github.com/viniciusmo/octopress/master/source/images/blog/opensource/campo_minado.png"></p>

<p>Código Fonte : <a href="https://github.com/viniciusmo/minesweeper-html5" title="Clique aqui">Clique aqui</a><br/>
Demo : <a href="http://viniciusmo.github.io/games/minesweeper-html5/minesweeper.html" title="Clique aqui">Clique aqui</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Joguinho da Memória HTML+CSS+JAVASCRIPT]]></title>
    <link href="http://viniciusmo.github.com/blog/2013/04/09/joguinho-da-memoria-html-plus-css-plus-javascript/"/>
    <updated>2013-04-09T14:44:00-03:00</updated>
    <id>http://viniciusmo.github.com/blog/2013/04/09/joguinho-da-memoria-html-plus-css-plus-javascript</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pequeno joguinho da memória apresentado para a disciplina de Jogos Digitais para WEB - FATEC Carapicuíba.</p>

<p><img class="center" src="https://raw.github.com/viniciusmo/octopress/master/source/images/blog/opensource/joguinho_da_memoria.png"></p>

<p>Código Fonte : <a href="https://github.com/viniciusmo/memory-game" title="Clique aqui">Clique aqui</a><br/>
Demo : <a href="http://viniciusmo.github.io/games/memory-game/game.html" title="Clique aqui">Clique aqui</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
